旁軸菲林機 配上 泛焦一問

接觸咗菲林機無耐，手上用緊部福仔r2，店員同我講個最近對焦距離係0.9米

但我想問，如果我買21mm 鏡玩泛焦，其實可唔可以影到0.9米內嘅影像？ (即使黃斑顯示唔到都好)

另外有冇啲21mm 或 28mm 嘅鏡可以介紹下，想輕身同唔顯眼

唔得，影近野都係濛，菲林低本身鬆鬆地的感覺可能會好返少少

最近對焦距離係睇枝鏡，留意返鏡身對焦環上面嘅數字
舉例：黃班最近1m, 鏡頭最近0.7m
即使黃班去唔到咁近，鏡頭都可以成功對焦
不過要留意被攝物品愈近，景深愈淺，冇黃班輔助你要估得好準先sharp

好清晰

但其實啲尺係咪準，如果有高低差個距離又唔同咗，好難搞

對焦尺除咗大陸鏡之外，日牌德牌都準
如果咁concern影近嘢建議玩slr
Rf嘅設計好多情況都係收光圈街拍，唔追求準確取景

想問多句最近對焦係睇鏡，咁假設鏡最近係1m，而我收足光圈，能唔能夠影到1m內嘅影像？

不能做到sharp, 只能做到"冇咁矇"
應該係，好似係

唔好期待聞相咁sharp

唔該晒咁多位
咁有冇邊枝21 或 28好推薦

21mm:
Voigtlander Color-skopar 21mm f4P
Voigtlander Color-skopar Vintage line 21mm f3.5 ASPH
Zeiss C Biogon T* 4,5/21 ZM
Leica SUPER-ELMAR-M 21 f/3.4 ASPH
28mm:
Leica ELMARIT-M 28mm f/2.8 ASPH
Leica SUMMARON-M 28 mm f/5.6
Zeiss Biogon T* 2.8/28 ZM

除左福仔 其他都唔平 有冇啲3K 內可以成交
如果我諗住掃街 盲拍 用21 定28比較好

我用24/28
21太wide

3k內得支那牌子幫到你

不了，咁L鏡有冇得諗？
我見有枝 canon 28 3.5 好似幾平 但睇落勁舊

如果菲林機用
福仔枝 21 f4拍得住奶
枝28 f2都唔差

係咪叫voigtlander ultron 28mm f2?
如果買鏡係邊到買比較好 (實體店)

大__好係福仔代理，有行貨
天腸會有水貨，不過唔齊

但依家重有全新架咩？

點會冇

我以為菲林鏡通常都係二手舊鏡
如果玩二手舊鏡 有冇邊間可以推薦下
如埋岩岩講canon 28 3.5 o 唔ok 呢

你買唔起咪以為得二手舊鏡囉
canon 28 3.5呢啲垃圾就是但啦
無乜討論價值

順道問下福仔支28 1.9點睇

福仔喺M mount嚟講已經係超值，如果咁都嫌貴你都係買部FM2用Nikon D / Ai-S鏡算數

Bessa R2 即係 m mount，即係 Leica 到依家都仲用緊嘅 mount。Leica 同 Cosina (Zeiss, Voigtlander) 都有出鏡頭。